小室哲哉偷食護理師 宣布退出演藝圈

59歲日本音樂教父小室哲哉昨被《週刊文春》爆料，在病妻「地球樂團」主唱KEIKO回娘家期間，帶美女護理師A女回家過夜，疑似搞不倫，震驚外界。小室今開記者會鞠躬道歉，並丟出退出演藝圈震撼彈。

他今在記者會上致歉：「我對妻子KEIKO、家人、各位粉絲、工作人員，還有讓擔心我的大家感到抱歉，對於我引起的騷動，我決定引退。」堅決離開工作43年的演藝圈，讓他一度落淚。小室表示，去年夏天深受C型肝炎所苦，引起突發性聽力衰弱，有時無法到院治療，所以才會拜託A女，KEIKO在家時，A女也來回數次，稱是在KEIKO的允許下進出家中，強調2人只是病護關係，「A女是我最信賴的護理師，從未想過男女進一步的關係」，否認偷吃A女。KEIKO有蜘蛛網膜下腔出血症狀，2001年10月因腦出血送醫，6年多來持續復健治療，不曾公開露面。小室今在記者會上說明病妻狀況，透露：「她現在就像國小4年級生一樣，喜歡漢字填空，雖然還不到全部答對的程度，但至少可完成一句填空。」對於夫妻的關係，小室表示漸漸地已無法將妻子當成成人女性來溝通，坦言：「即使知道不能放棄，要互相支持才對，但我也開始厭倦了，曾有過這種想法。」他也慶幸KEIKO身體沒有太大的後遺症，只是對於她無法繼續音樂之路，也沒了生活樂趣感到惋惜。

小室當災😂

小室家族真係正式完結

點都估唔到last idol係引退作

即係佢o地已經唔可能再有夫妻親密生活？

個女伴變o左小四年生......

得佢講 有無人證實到